有冇人對心理學有研究？

我迷失在.＊ 這場﹍×°愛情遊戲°°°×．﹏\

Ego其實本身係superego同id鬥爭之間中和物

只有強D superego或者id 看下邊個主導多D

ego係根據實際需要去滿足兩者

冇左ego應該就short鳩左 做好多唔符合現實既嘢

唔知有冇理解錯或者記錯

grad左幾年既psycho JJ

想學心理學 最好去simplepsychology個網
入面複雜簡單化正嘢黎

冇左自我即係唔受社會制約？
我都冇咩印象

Ego 係負責理性、邏輯思考
冇咗就只會憑感情去行事，即係得返ID (慾望)同superego(道德)

樓主好中二病

有無簡單心理學書推介

睇過liar game算唔算有研究

超我唔係應該建基喺自我上面？
冇自我應該唔會有超我

唔會 因為已經死咗
得superego會毀滅自己
得id會毀滅世界
ego係容許你自由抉擇 自我意志
而唔係畀人/本能話點就點

唔係讀psycho
可以推介一隻game
AlterEgo

Id: instincts
Ego: Reality
Superego: Morality

冇咗ego咪一係俾id主導
一係俾superego主導
不過根據Freud's personality theory，
“Ego is the realistic part that mediates between the desires of the id and the superego.”
都冇可能冇咗ego
因為ego係id同superego兩者之間conflicts後嘅執行者，只係視乎呢個人嘅id勁啲定superego勁啲

你睇啲咩書
冇寫清楚嘅咩

佢係咪take咗嘢

take咗咩dose